<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trainers on Private clouds, microservices, DevOps</title>
    <link>https://ecostudy.pro/trainers/</link>
    <description>Recent content in Trainers on Private clouds, microservices, DevOps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://ecostudy.pro/trainers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Максим Гореликов</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainers/trainer1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainers/trainer1/</guid>
      <description>Максим Гореликов Более 10 лет разрабатывает всё подряд, начинал с С/С++ и геофизики, сейчас JVM-языки/JS и финансовые сервисы.
В последнее время занимался разработкой API для мобильных приложений и немного слоем безопасности. В основном использует экосистему Spring и Netflix, но пробует всё, что найдет хорошего на GitHub.
Экспериментирует с реактивными подходами, несколько экспериментов успешно дожили до продакшна.
Хочет понимать не только свои приложения, но и всё, что вокруг них, поэтому работает с инфраструктурой (логи, CI/CD, оркестрация) и тестами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кирилл Толкачев</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainers/trainer2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainers/trainer2/</guid>
      <description>Кирилл Толкачев Опытный Java разработчик, знаток всех необходимых инструментов для создания законченных процессов разработки - от фреймворков тестирования до инфраструктурных решений Большой поклонник Groovy, Gradle, Spring и стека технологий Netflix. Постоянный резидент подкаста «Разбор Полётов». Методологию DevOps знает не понаслышке и имеет четырехлетний опыт её применения.
Недавно Кирилл перешел из банковской сферы в недвижимость, а к своему стеку добавил еще JS и сопуствующие технологии фронта.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>