<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Private clouds, microservices, DevOps</title>
    <link>https://ecostudy.pro/</link>
    <description>Recent content on Private clouds, microservices, DevOps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://ecostudy.pro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Максим Гореликов</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainers/trainer1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainers/trainer1/</guid>
      <description>Максим Гореликов Более 10 лет разрабатывает всё подряд, начинал с С/С++ и геофизики, сейчас JVM-языки/JS и финансовые сервисы.
В последнее время занимался разработкой API для мобильных приложений и немного слоем безопасности. В основном использует экосистему Spring и Netflix, но пробует всё, что найдет хорошего на GitHub.
Экспериментирует с реактивными подходами, несколько экспериментов успешно дожили до продакшна.
Хочет понимать не только свои приложения, но и всё, что вокруг них, поэтому работает с инфраструктурой (логи, CI/CD, оркестрация) и тестами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Облака без &#34;воды&#34;</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainings/training1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainings/training1/</guid>
      <description>Как сделать облака без &amp;ldquo;воды&amp;rdquo; Тренинг по инфраструктуре облачных решений для разработчиков.
В результате тренинга сложится понимание о:
 Зачем нужны облачные технологии вашей компании С помощью каких инструментов и технологий можно можно самому создать свой кластер-облако Как все это работает от начала и до конца Какие преимущества или проблемы принесут различные платформы Как настраивать, обновлять, тестировать и следить за всем этим  Программа:
 На тренинге мы начнем с того, как устроены процессы в системе и как их изолировать по ресурсам Разберемся, что же такое контейнеризация и чем она отличается от виртуализации На примерах посмотрим, как работают популярные self-hosted решения, такие как Mesos и Kubernetes Разберемся как организовать работу приложений и вашей инфраструктуры в облаках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кирилл Толкачев</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainers/trainer2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainers/trainer2/</guid>
      <description>Кирилл Толкачев Опытный Java разработчик, знаток всех необходимых инструментов для создания законченных процессов разработки - от фреймворков тестирования до инфраструктурных решений Большой поклонник Groovy, Gradle, Spring и стека технологий Netflix. Постоянный резидент подкаста «Разбор Полётов». Методологию DevOps знает не понаслышке и имеет четырехлетний опыт её применения.
Недавно Кирилл перешел из банковской сферы в недвижимость, а к своему стеку добавил еще JS и сопуствующие технологии фронта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про микро-сервисы</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainings/training2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainings/training2/</guid>
      <description>Микросервисы - через тернии в пропасть к звездам Тренинг по микросервисной архитектуре и сопутствующим технологиям для разработчиков.
В результате тренинга сложится понимание:
 Что такое микросервисы, когда они полезны, а когда вредны Можно ли разрабатывать микросервисы без волшебных трёх букв (DDD) Spring Boot - что ты такое? 12 factor apps, как на это ложится Spring Cloud и какие есть варианты Наплодили сервисов? Как теперь за этим следить и как обновлять Reactive - осмысленный выбор или головоломка для долгих вечеров Что сейчас модно вместо REST - gRPC, rocket, а стоит ли?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда микросервисы ломаются</title>
      <link>https://ecostudy.pro/trainings/training3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecostudy.pro/trainings/training3/</guid>
      <description>Как не “витать в облаках” когда ваши микросервисы ломаются Тренинг по микросервисной архитектуре и инфраструктуре облачных решений для тестировщиков.
В результате тренинга сложится понимание о том:
 Что такое Docker и как с ним работать. Как работают такие платформы, как Mesos и Kubernetes, на высоком уровне, достаточном для разбора нештатных ситуаций Как работать с системами развертывания инфраструктуры, например, с такими как Ansible Как собираются логи в подобных системах, что, где и как посмотреть(от Docker до ELK) Какие методы и инструменты существуют для мониторинга подобных систем, как они устроены, как с ними работать (Prometheus/Grafana) Как тестировщик может использовать облачные платформы для своих нужд Что такое микросервисы и какие с ними могут возникать проблемы Что такое 12 factor apps, что нужно микросервису для счастливой жизни и как это может быть полезно тестировщику Какой путь проходит запрос в системе и какие настройки можно сделать на различных этапах Service Discovery и Open Tracing - как отследить на каком шаге сломалась обработка запроса Как останавливают распространение ошибок в системе (Hystrix и подобные ему инструменты и подходы) Какие приключения в микросервисной системе вас ждут и как все это осмыслено протестировать (подумаем вместе :))  Программа:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>